\documentclass{article}

% set font encoding for PDFLaTeX, XeLaTeX, or LuaTeX
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\newif\ifxetexorluatex
\ifxetex
  \xetexorluatextrue
\else
  \ifluatex
    \xetexorluatextrue
  \else
    \xetexorluatexfalse
  \fi
\fi

\ifxetexorluatex
  \usepackage{fontspec}
\else
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{lmodern}
\fi

\usepackage{hyperref}

\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{pythontex}
\usepackage{graphicx}

\title{Title of Document}
\author{Name of Author}

% Enable SageTeX to run SageMath code right inside this LaTeX file.
% http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/sagetex/sagetexpackage.pdf
% \usepackage{sagetex}

\begin{document}
\maketitle

\section{Виды команд и окружений}

\subsection{Команда py}
\py{2+2}

\subsection{Окружение pyconsole}
\begin{pyconsole}
a = 1
b = 1
a+b
\end{pyconsole}

\begin{pyconsole}
a
\end{pyconsole}

\subsection{Окружение pycode}
\begin{pycode}
stra = "Hello"
strb = " World!!!"
strc = stra + strb
#print(r'\huge{')
print(strc)
#print(r'}')
\end{pycode}


\section{Вставка таблицы}

\begin{pycode}
lo, hi = 1, 6
print(r"\begin{tabular}{c|c}")
print(r"$m$ & $2^m$ \\ \hline")
for m in range(lo, hi + 1):
    print(r"%d & %d \\" % (m, 2**m))
print(r"\end{tabular}")
\end{pycode}

Верхнее значение диапазона: \py{hi}

Разница между верхним и нижним значением диапазона:
\begin{pycode}
count = hi - lo
print(count)
\end{pycode}


\section{Вставка изображения}

\begin{figure}
    \centering
\begin{pycode}
from pyx import *

g = graph.graphxy(width=8)
g.plot(graph.data.function("y(x)=sin(x)/x", min=-15, max=15))
g.writePDFfile("function")
print(r'\includegraphics{function}')
\end{pycode}
\caption{$y(x)=\frac{\sin(x)}{x}$}
\end{figure}

\end{document}